一人一首好多人唔知背後意思嘅歌詞

側田-命硬
講同性戀，因為依個時代唔接受，二百年後先一齊到

Eason-於心有愧
講對呀媽唔住，好多人誤會係男女朋友之間嘅道歉

Yoga-早開的晚霞
係一首送俾死咗嘅女fans嘅歌

Juno-酷兒
歌名本身就指非異性戀人士

曾聽說過 你某夜結婚 未曾露笑容
實在不敢知道我是元凶

係咪即係奉子成婚？？

直到在某年某日我能安息於葬禮
仍想你一家可到齊

係咪即係自己葬禮d 屋企人confirm 左話唔去？

依樣真係每個人解讀都唔同

如果將故事背境設定為兒子因不滿母親再婚而變得反叛, 離家出走，成首歌就順啲

傾城
情歌?
但係1997年出嘅
邊個浮華盛世嘅孤城倒了陣營?

主旋律
好多人過份解讀

仲有
我現時自己肯做飯

唔講真係唔知

楊千嬅首小城大事

浮華盛世 作分手佈景

瓊樓玉宇 倒了陣形

係指眼淚令望出去嘅景象都變形

"失憶"不過是女主角用來自欺欺人的謊言。男友移情別戀、忘記與自己甜蜜的過去，因為男朋友患上失憶症。令人好奇的是，"失憶症"如何能"發作加深"呢？很明顯道出男主角並沒有失憶，而是越來越愛第三者，與女主角的感情便被沖淡了原本是女友地位的女主角反變成了小三且遭到排斥，"失憶症發作加深"，女主角自欺欺人的程度也隨著發作加深。

黑暗中漫舞

為何未能學會起舞便已抱緊你 (男主角能力未夠就已經同女主角一齊)
誰料到資質不配合你 (時間耐左發現配唔起女主角)
左腳舉起了便要別離 (於是急起力追, 但可惜已經太遲, 女主角要同男主角分手)
為何未能讓我衰老便要放開你 (男主角自嘆點解唔可以同女主角一齊白頭到老)
陪你跳通宵都夠力氣 (男主角為左配得起女主角, 用盡所有氣力都可以)
請鑑別姿態美不美 (男主角希望女主角會對自己另眼相看)

學跳舞 有福氣 手差點撲地 (為左女主角而努力覺得好幸福, 但同時又因為自身能力不足, 所以成日受挫)
猶如自卑水銀瀉地 (男主角覺得好自卑)

學愛你 美不美 天黑黑到地 (男主角成日都諗點樣去更加愛錫女主角)
朝著壞了的燈泡舞著別離 (但可惜在努力的同時, 雙方的關係卻不斷破裂疏淡)
其實地球沒有你 站到虛脫便會飛 (男主角係到諗, 其實如果唔係遇上女主角, 而係其他女仔的話, 根本唔會好似依家咁努力, 攰左自然就放棄, 呢度亦顯示左男主角對女主角的愛太過深厚)
何必怪責雙腳 未夠伶俐 不比你優美 (駛咩好似依家咁樣, 責怪自己能力未夠, 配唔起女主角)

為何未能待我差到讓我去憎你 (男主角怨怪女主角點解唔對自己差啲, 如果唔係, 就算分手, 都唔會好似依家咁傷心)
捱到這傷口激發士氣 (男主角傷心到極點, 反而拚命地努力)
左腳高舉到白髮齊眉 (努力去令自己可以達到女主角的要求, 以為到時就可以同女主角白頭到老)
為何未能待我好到沒法捨得你 (男主角又怨怪女主角點解唔可以對自己好啲, 點解要離開自己)
頑固的車軚 追了萬里 (頑固的男主角努力左好耐)
先發現一早洩光氣 (先發覺原來自己已經筋疲力盡，即使再點努力都無辦法達成女主角的要求)

為何未曾讓我得夠便要損失你 (男主角怨怪上天, 點解咁快就要同女主角分開)
捱到那一天參透佛理 (到底幾時先唔會再悲傷, 先會明白)
手會鬆燈會滅有限期 (任何事都會有完結的一日)
為何未能讓我死去便要認識你 (男主角怨怪點解唔可以等自己死左先遇上女主角, 即係男主角寧願從頭到尾都無識過女主角)
難道你很想天使問我 (男主角心裡問女主角, 唔通到我賣力到死去的一刻)
我的舞步跳得可美 (你仲厭棄我能力未足)

全首歌用跳舞黎寫男主角因為自己能力不足而拚命去努力達成女主角的要求，可惜女主角到最後依然厭棄男主角。歌名叫黑暗中漫舞，即係黑到伸手不見五指的環境之下跳舞，代表男主角即使幾落力去跳好呢隻舞，女主角都唔會見得到，男主角只能傷心至死。

單車

點解要限死首歌淨係講一個人

話唔定係同時對唔住好多人呢

與其話自欺欺人我覺得似諷喻多啲

好似話呼應返王家衛嘅春光乍洩

富士山下

呢個真 明明就怪緊老豆

「陳奕迅的確係得一個」

黃色大門

呢個說法都有聽過

一個賤男的告別

哥哥 我
都係鼓勵同性戀嘅歌

昨日你每個逗號 明日我每個問號 難合譜

因為大家比個 MV 誤導咗

大開眼界嘅第一身視角
唔係人而係一隻狗黎
另外一首 怪物
就係以貓做視覺

好鍾意呢首

聽多幾次就depressive埋

因為大開眼戒呢首好似係一套戲嘅主題曲

你前來. 我過去

看 血肉平賤像螞蟻 為何難自制迷戀生命像春泥懷疑慈眉善目能餵飽 空虛的口胃饑渴 才聊以自慰

一直以黎, 男主角都以為自己看破空塵, 對任何事物都無所動容,
其實只不過努力抑壓內心的渴望

到我看見了你 似看到安穩的宿命脫軌不需智慧不只歡慰 不只得這副身世

當男主角遇上了女主角, 就好似在黑暗之中覓到一絲曙光,
世上無任何事比呢一刻更喜悅更動人

當你前來 竟感慨喜歡你比生與死應該命苦的信徒 得到悔改你令我發覺我可愛因你存在 竟相信今天我這個人沒過去活過來麻木的我 也可以暢遊煩惱海像傷口與藥談戀愛

女主角的出現令早已麻木的男主角動心,
令男主角看到自己的優點,
同時亦發現對女主角的愛已超然於生死之上,
「像傷口與藥談戀愛」呢句我理解為
男主角=傷口,
女主角=藥

我努力埋沒上半世 提防皮肉污穢惶恐因為易執迷懷疑人皮面具能滿足 撫摸這手藝請你 來重寫真諦

男主角一直以來都歇力隱藏著自己污穢的過去,
但碰見女主角之後,
隱約覺得女主角(人皮面具)可以填補自己心裡的空虛(滿足手藝),
希望女主角黎改寫自己的人生

你叫我看見你 似看透得到的且慢放低一心敬畏一生欣慰 一起改寫了身世

女主角令男主角真正看透了世界的真諦(愛),
於是兩人的人生都開始改寫

生死老病如輪迴 輪迴前悟透 空是你 色是你你割據我腦袋 我愛你如像咒語 咒語靠結合拆開因你前來 這結果比那悲歡離合精彩滅苦的信徒 不必悔改

都係講男女主角因為相遇已重生,
過去的往事都因為兩人的愛已淨去,
而男主角悟透了女主角係自己的生命中之最

因有期待 當初鏡中花全盛開 水裡月確實存在忘掉苦惱 再跟你暢遊煩惱海像身軀與靈魂 正好 相愛

「因有期待 當初鏡中花全盛開 水裡月確實存在」
呢句真係全首歌最靚的一句,
講述因為男主角的期待,
當初虛妄不切的幻想, 終於實現了,
然後就可以忘掉一切苦痛, 跟女主角一起遊歷塵世,
兩個人就好似身軀與靈魂一樣不可分離

全首歌詞都係講緊一個人帶著悲傷或者不可告人的過去活在痛苦之中, 但當佢遇上左一個生命中最愛之後, 心裡面所有的傷痛都會不藥而癒

由首歌出到依家都聽緊 一直都唔係好明，依家先係咁意思

呢首歌真係全碟最正,
唔明點解唔係紅呢首

同意，不過其實佢依隻碟都無邊首真係好hit

鏡中花水裡月真係靚到痴線
另外「像傷口與藥談戀愛」
有人話其實係「像傷口與藥罈戀愛」
對應第二段副歌嘅「讓身體與靈魂相愛」
其用意都係兩樣相互依存嘅物事缺一不可

下 乜真係咩？

你知道咗之後再聽一次首歌，好多句會解得通好多，你唔明我再補充吓

呢個意思係最後個段我都有寫

都係解唔到
唔係講一對情人比人反對一齊咋？
巴打可唔可以補充下

呢首其實好冧

呢個真係

其實係

其實會唔會俾人諗太多？個填詞人都冇諗咁多，就好似考中文科嗰時咁

遊離份子
金剛圈
舌尖紋了瑪利亞
秋分

你地想解邊首,
都係睇返上網人地的見解+自己FF, 有錯勿屌,

呢首唔係講個女既自殺咩 小城入面既大事 我下來你出去 都暗示緊女主角係跳樓自殺？

張三的歌

你錯啦,
分析歌詞同文學作品都要當作者已死,
再表達你對於該作品的個人見解同睇法,
所以解釋未必人人相同,
但考中文科係你估MARKER的答案,
估唔中就FAIL

係囉,
都唔明點解唔紅,
明明呢隻碟僅次於無念個隻碟,
好過addendum唔少,
但偏偏addendum就最紅

劊子手 你前來 孽 我覺得已經可以做一個三步曲
D首尾呼應同故事性真係一流

其實呢首詞任你點睇,
主要都係講一段不被世俗認同的愛情,
所以代入同性戀, 師生戀, 和尚與尼姑, 富家女與窮家子等, 亦無不可

Wyman 有唔少詞都容易令同性戀者有共鳴
男孩像你都可以理解成普通單戀嘅少女
你唔同身份唔同經歷可以有唔同領會
冇話邊個啱邊個錯嘅
(至放作詞人本身嘅諗法除非佢親自解讀否則都係冇法證實)

下，我反而覺得個仔係老母未婚懷孕，得罪全家人順啲

單車
其實黃偉文控訴阿爸唔關心佢
但個個以為歌頌父愛

點解會有人聽唔明唔知意思
好self explanatory

原來係gay song
垃圾歌

直到某年某月我能安息於葬禮
仍想你一家可到齊

佢話安息 咁應該係壽終正寢啦 咁個仔死嗰陣佢老母得罪嗰家人姐係佢嘅公公婆婆都死晒仲點到齊

反而阿媽再婚都仲可能有啲異父兄弟或者繼子女

當然係有咁嘅意思
等整個世界換風氣
依句好明顯已經講咗成個世界都唔認同依種戀愛
仲有，成首歌都fight for緊一啲嘢，你諗吓依家好多國家爭取緊啲咩合法化？

Why not both

其實我都唔係好知，好少認真聽依首歌

無計，addendum食童年回憶gimmick

其實都可以，但 仍想你一家可到齊 有啲唔通

一定有on9仔話單車
明明首歌嘅歌詞有講愛亦都有講耿耿於懷
如果佢唔係愛個老豆點會抱怨老豆唔夠大方表達佢嘅愛？

加上黃偉文從來無話首歌係控訴，反而係啲content farm捉住嗰幾句歌詞喺到話首歌喺到控訴父親，都on撚9

遊玩時開心一點不必掛念我

其實係講一個人死左 想對身邊人講既說話 叫大家唔好為自己離去而傷心

「等整個世界換風氣」

原來講同性戀架?! 聽左咁多年都唔知, 真係有D....唔好意思

依首真係有人唔知？成個歌名都解通晒

我個心好撚累

我覺得語帶相關不為過
1997 出首歌叫傾城
唔玩相關點對得住自己

wyman d gay詞真係寫得最好
就係果種隱晦帶到佢可以同林夕分庭抗禮

其實Wyman好多詞都已經好直白，林夕嗰啲好傷腦筋

男孩像你
講個女仔鍾意自己個gay密
但tvb當年以為係普通失戀歌派左台

兩種解法
一種，合理啲嘅，老母嗰邊親戚到齊，代表已經放低多年恩怨（可能老母影衰佢家族之類），接受咗哩一房人
第二種，我同啲fd討論，有人提出過，無咁合理嘅，老母全家已死，葬禮嗰日全部出現，接佢上天堂，都係承認佢嘅意思

謝安琪-愁人節
好多人當咗係抱怨情人節冇情人咁
但其實寫緊喺大時大節被社會漠視嘅一眾 例如露宿者嘅孤獨同無奈

唔記得係邊度睇過WYMAN講, 當年3首講同性戀都上到TVB, 令佢好驚訝
勞斯萊斯, 男孩像你同命硬, 當然TVB個MV係改返一男一女

另外TVB都有播過JUNO既借火, 但係MV歌詞改哂D食煙句子, 變左做煙花

呢個咁都get錯就真係要驗腦

見#74

後者有少少心寒

我都覺得係講自殺
「再來也許要天上團聚」同埋「每年這天記得再流淚」
似係話女主好似巴打講咁跳樓自殺，每年這天記係佢之後嘅死忌

大把人當分手歌聽雖然林夕應該係有心

左右手
表面似講 同性戀

其實係形容緊一個毒L 突然想戎J時
雙手與JJ之間 依依不捨嘅 激情與浪漫

舌尖紋了瑪利亞

情緒太多 只得一對眼變化太多 只得兩條眉魂魄太多 只得一塊臉我有太多 新鮮與邋遢

呢四句都係比喻一段關係再深厚再長久再多變化, 其實都總會有厭倦的一日, 因為情侶之間的新鮮感總有一日都會消失, 愛情都會變為感情,
正如歌詞入面所述情緒再多, 睇得耐左但其實都只係一對眼;
變化再多, 望耐左都只係兩條眉;
魂魄再多, 都其實只係同一副臉孔;
雖然新鮮的地方有好多, 但同時亦都會有討厭的地方,
而且都會有竭盡的一日

讓你看煙花或踏櫻花 還會好奇嗎因蒸氣揮發 偷偷在喊還在努力了解嗎

以帶伴侶去「看煙花或踏櫻花」黎比喻在一段關係之中男主角不斷尋找新鮮感來取悅女方,
可惜, 男主角雖然努力去取悅女方, 但呢啲重複的行為漸漸令伴侶失去興趣, 所以男主角問了一句「還會好奇嗎」, 意即男主角都覺得女方已經失去左當初的新鮮感,
之後, 又以「蒸氣揮發」黎比喻一段關係逐漸消逝,
但同時又仍然努力不懈地令女方找回愛戀初期的感覺

明明我正為地球思索又還是遇上神經病發假使我 不再說話寧靜地去感覺我好嗎原來我昨天突然添了白髮想給你驚訝在我舌尖等你發現紋了瑪利亞

男主角諗計諗到頭髮都白哂, 最後竟然係自己條脷到紋左瑪利亞,
希望女方因為呢個舉動而有返多少快感

時間再多 只得一百歲進化再多 只得愛或情但我魂魄太多 就算能愉快愛著愛著 我便會驚怕 太過合拍

都係講一段關係再多變化, 最後都只會回歸平凡

懷疑愛能由愛完成嗎懷疑心能被心識穿嗎或有誰願讓你著婚紗但我想給你驚訝明明我正為未來思索又還是沒有別的辦法請跟我 不再說話寧靜地望著我感覺我片刻好嗎

男主角想比驚喜女主角, 但最後始終無哂辦法,
只希望女主角可以靜靜地感受一下男主角的愛,
其實到呢度已經表示男主角對於呢段關係已經無力回天

原來我背包突然可變出一雙雙白鴿想給你驚訝越要舌尖都有故事 就紋了瑪利亞

到最後男主角用埋白鴿魔術都唔能夠刺激到女方,
只能透過係舌上紋身黎作垂死掙扎

成首歌只係講一段愛情到最後都只會變為感情, 如果唔能夠習慣或者適應呢種平凡, 即使再搞幾多新意思, 最後都只會破裂分手收場。
btw 周耀輝啲詞好難逐句解, 解得好辛苦, 我又解得唔好

單車
十個有9個以為歌頌父愛
明明屌緊自己老豆不負責任

lm

都係唔係好明瑪利亞係條女個名？
Btw一直以為首歌講宗教自然之類

喱隻講到咁白都要解畫?

要咁解既話請將手放開明顯好多

講到出口叫支那佬躝

我冇記錯y文喺唔知演唱會定頒獎禮咁嘅公開場面屌過鬼
問人點解父親節點歌要點單車

其實瑪利亞無咩意思,
換做其他都一樣,
只係純粹用黎做比喻為一種刺激對方的一種行為

我已經累到放棄....想逃避

呢首真係愈聽愈耐聽

Yoga-說謊

人生已經如此的艱難 有些事情就不要拆穿

它帶妳來 騙我說 渴望的有可能有希望

除咗依兩句，成首歌都係反話

想quit game

quit 啦
我已經quit 左啦

還有什麼可以送給你嘅續集咁

但是我哭以巴開火很牽強

好似電腦咁話quit就quit的話幾好

綿綿
到底從來未愛你 綿綿係點解
好中意𠵱句但係一直都唔明

覺得都係唔通
如果「我」係個仔/女(主角)，個「你」如果係按作者咁講係媽媽，得呢兩句好怪，唔個邏輯

仲有就係「隨便錯手」，到底呢到係指緊錯手啲咩?

其他解返對媽媽講既野都好通，好似「曾聽說過你那夜結婚未曾露笑容」，就可以係「我」長大之後聽媽媽/其他長輩 講返當年今日咁

時間會令你傷口慢慢癒合
可以嘅會, 開始另一個新game 啦

廣東歌最正係呢D

陳奕迅 歌頌 第一段講柯屎既
它 傾倒你要經沮喪與興奮
來自多少個極善感的心
誰把 感想冥想出快慢與起伏
經歷高低牽引 催促它誕生

躍動時如火星 恬靜時如水影

依首真係謎有人話人名，有人話綿綿不絕，n個解讀，除非林夕出嚟解釋否則大家都係估估下

它 一小節也許足夠你抖震

將冰箱劈開

唉，幾時先完依種loop

救命我以後點正視依首歌

起碼你仲有得loop 先啊.....

唔想loop喇

傳說話其實純粹岩音，唔通從來未愛你，陳強咩

連個歌名都叫綿綿
聽左咁多年都睇唔透

Perhaps Love

好多人以為係情歌，但其實係失婚人心聲

但係連歌名都係喎
一定有啲意思嘅我諗

我想loop 啊, 但無人同我玩咋

我都係每次聽到依句都停一停 到依家都唔知點解

旅行的意義；啲人以為係講情侶，其實唔係。

好好玩咩俾我認真一次得唔得

有無ching解說下juno首借火

兩個失意嘅人互相取暖，好難解咩

咁都要解 one night stand嘅愛 各取所需？

呢個真係痴撚線

同埋 從來未愛你 依句歌詞都好突兀 明明成首詞都好唏噓 好懷念過去

自己呃自己

誰話我共誰 不登對

好少會形容同性戀不登對
師生戀 忘年戀就話啫

咁你覺得同性戀好登對？

我覺得呢隻碟唔紅係因為成隻碟都劍走偏鋒feel
曲既唔算pop，詞又多佛謁feel
成隻碟最易入口已經係你前來我過去，
其他歌都要dap耐啲先有味，所以唔好係正常。
Addendum gimmick嘢多，紅得好合理，
但我真心覺得反而無plug嘅睡前服、單魚座 好聽過念念不忘同羅生門

愁人節
好多文盲淨係睇到 街裡愛人一對對 互送鮮花千杯不醉 你的惡運繼續追
就話係單身狗歌 心諗

我連孽都loop埋

想指我地關心世界大事卻忽略身邊人,
例如會為以巴衝突嘅死傷者感觸,
呢件事其實離我地生活好遠,
身邊可能有更多事都值得我地關注.
首歌想講有大愛嘅時候唔好忽略小愛

可以聽埋她慈我悲用個呼應

別來無恙 我現時自己肯做飯

五月天 愛情的模樣 都係講同性戀

你們的幸福

時間夠了 時針偏偏出了錯

雖然我唔係煙民，但呢首好撚有feel
特別係睇埋MV，兩條友企係樓梯煲煙唔出聲果種感覺

借火點煙呢個比喻

無須要快樂 反正你一早枯死
如果有眼淚 只不過生理分泌
就算淚水多得 可灌溉整片濕地
蒲公英不會飛 陵墓裡伴你於一起

個人經驗會理解做 兩個人唔適合一齊/分左手 只可以做sp
只要接近 別無期望 夜了看電視的光
只要我們不問為何 然後直至忘記誰是我
一起靜靜的過 不需要太認識我
呢幾句就好似講緊係時鐘酒店,事後一齊呆望部電視 但心裡面諗緊嘅係其他人和事。只要俾我接近你就可以了 唔會期望可以成為一對幸福嘅情侶 我亦唔會再三問你點解我做唔到你另一半 希望你呢一刻忘記我嘅身分 唔好記住分手前我做過嘅錯事

呀媽係千金小姐 老豆係公屋仔
隨便錯手 拔得太慢 中岀左？
生個主角我岀黎

大家族婚姻 女方無選擇權
要竹門對竹門

首歌出個期仲有勞斯萊斯同男孩像你
Y文咁多系列作,所以我覺得都係寫緊同性戀

仲要每次從來未愛你之後 都會加個原因去令件事合理啲
但其實全部都係反話呃自己 傷心到要自欺欺人

可唔可以解下黃色大門
聽唔明

唔係話暗示緊黄耀明咩？明明>綿綿
你掌心的痣 都係講緊黃耀明

試下夾埋依首聽

嗰時睇演唱會
佢一唱呢首歌我喊到收唔到聲

我個名嗰首

者撚嘅白色風車
好多人都知實際上唔係sweet歌, 但解讀不一
我自己嘅解讀係, 呢首歌係講緊響海邊表白失敗嘅經歷

白色的風車 安靜的轉著
真實的感覺 夢境般遙遠
"真實感覺"同"遙遠夢境"係矛盾, 咁究竟邊樣先係真??

甜甜的海水 複雜的眼淚
看妳傻笑著 握住我的手
呢兩句好甜蜜, 看似表白成功, 喜極而泣, 所以又笑又喊又拖手

夢希望沒有盡頭 我們走到這就好
因為我不想太快走完這幸福
很可惜沒有祝福 當愛妳並不孤獨
不會再讓妳哭
但表白成功只係主角自己FF, "夢"字解釋一切, 主角希望繼續發呢個夢落去, 可惜冇上天祝福眷顧

我陪妳走到最後 能不能不要回頭
妳緊緊的抱住我 說妳不需要承諾
妳說我若一個人 會比較自由
我不懂妳說什麼 反正不會鬆手
我揹妳走到最後 能不能別想太多
會不會手牽著手 晚一點才到盡頭
女仔拒絕主角, 主角接受唔到, 只想繼續追佢

妳說不該再相見只為了瞬間
謝謝妳讓我聽見 因為我在等待永遠
女仔甚至拒絕以後既見面, 覺得見黎都冇意思
男主角"多謝"女仔令佢心死, 等佢唔洗永遠地等待呢個追唔到嘅人

藍色的窗簾

原裝MV已經有男男拖手情節
仲有唔同膚色既情侶 都係講啲不被普世接受既戀情

中華人民共和國國歌
好多蝗蟲都解讀為自己嘅民族好強大,好把炮,好有抗爭精神
實質就係講中共統治下犧牲咗幾多人,有幾多人跪低咗,萬眾一心咁樣支持一個垃圾政權

前面兩句的確係解做奉子成婚
後面果句可以解做我知道自己不斷麻煩到人，恨不得即刻死左佢，但又會想阿媽同屋企人長命百歲，所以先可以一家到齊。

東周刊 2004-12-15
黃偉文
-----------------------------------------------------------------------
還應不應該信賴文字呢？

靠賣文字賺生活的人竟然有這種質疑，差不多要遭雷劈了，然而很多時候我的確對文字的
溝通能力有所保留，抑或，我更應該反省自己的表達能力呢？

該由「單車」講起。幾年前我替陳奕迅寫了一首歌詞，好些人的反應是「這首歌頌父愛的
歌，幾感人」，唱片公司方面甚至專揀父親節前後主打這首歌，一心賀節。有人讚，該心
足了吧，再挑剔的話未免太不知感激了，然而，讚錯了，還應不應該照單全收呢？

明明是首怪責父親的歌，怎麼忽然會被接收成「歌頌」呢？也許是自己力有不逮吧，當然
不能怪香港人喜歡斷章取義啦！唉，被錯怪了，固然慘，但被錯愛了，原來更悲哀。

我經常相信好的文字該有說明自己的能力，事後補白是欠缺信心的表現，所以從來刻意避
免囉囌，今次是少數的例外之一。

可能你係05年出世，所以從來唔包05年前

陀飛輪
係事業略有小成果班人
因為追求事業犧牲哂其他野

呢首同劊子手的最後一夜都好正

睇嚟都係似in general咁講啲不被普世接受既戀情

巴打大開眼界可唔可以講多啲

會唔會有人唔明呀

係....首歌其實幾恐怖

老母改嫁?你肯定係講呀媽

連綿不絕、綿延嘅意思
呢度即係講緊 對你嘅愛

自欺欺人 反話

林夕自己有講過 係講老母的 不過寫得好隱晦

關於失戀的問題

咁咪即係都係取暖囉

男孩像你

有冇得解下白玫瑰同紅玫瑰?
好鐘意呢2首歌
但又唔係話好明講乜

今生不再 - 黎明
講香港人對殖民時代同回歸既心情
如果有人仲記得30-6-1997嗰日嗰晚既情景
就會 relate 到更多

多得這雨勢 將煙花撲毀
才令我體會 凡事會枯萎
多得這剎那 不小心脫軌
遺憾才會令你 珍惜得徹底

同渡過這盛世 隨手都採到星火的美麗
但我怎知道這份執迷 抱入來世 仍在你軀體

就趁那歌聲悠揚
玻璃倒影映了今生不再的幻象
天空正掛著今世最亮的月亮
蜚短流長未來將怎麼設想

恨這晚歌聲悠揚
當中多少秒鐘可跟最愛來分享
種種恩恩愛愛 可伸展多少世代仍在唱

多得這剎那 分針不再轉
才讓時間實踐 驚心的愛戀

同渡過這盛世 隨手都採到星火的美麗
但我怎知道這份執迷 抱入來世 仍在你軀體

就趁那歌聲悠揚
玻璃倒影映了今生不再的幻象
天空正掛著今世最亮的月亮
蜚短流長未來將怎麼設想

恨這晚歌聲悠揚
當中多少秒鐘可跟最愛來分享
種種恩恩愛愛 可伸展多少世代仍在唱
種種恩恩愛愛 不可多得的美麗但無常
怎麼可設想

出自張愛玲既文學意象
「也許每一個男子全都有過這樣的兩個女人，至少兩個。娶了紅玫瑰，久而久之，紅的變了牆上的一抹蚊子血，白的還是『床前明月光』；娶了白玫瑰，白的便是衣服上沾的一粒飯黏子，紅的卻是心口上一顆硃砂痣。

曾聽說過，你某夜結婚未曾露笑容，實在不敢知道我是元兇

呢句唔太似同呀媽講喎

大部份既歌都係夕爺

沉默到對不起

黃金時代
一個兩個三個
太悶或是太多

我解讀係 當再次見面嘅時候 兩個人就啱啱好
一個 就即係得自己
三個 就係對方已經帶左情侶黎
之前睇到有人屌話格硬砌歌詞

勞斯萊斯更加
搵埋edison拍mv

一定係愛是永恆 婚禮個個都唱

有冇人知月球上的人係講緊咩故事
我聽過幾個版本
其中一個背景係講有個人上左月球
但因地球嘅時間快過月球好多
係佢返到地球嘅時候己經人面全非
連佢心愛嘅人因為等唔到佢而老死
首歌就講佢返到地球嘅感受

聽過一個人講 綿綿係夕爺對黃耀明嘅感情
從來未愛你 綿綿 （如果綿綿用普通話讀 就係明明 黃耀明）
綿綿一首歌詞 一個下雨天
係黃耀明寫過嘅一首詞 一個夏雨天
淨係記得咁多

無人之境

單車

無論係奉子成婚
定
老母再婚買大送細
都解得通

張家輝同李嘉欣主演嗰套完美情人，打回原形(大開眼戒)就係電影主題曲嚟

講起婚禮，我唔明點解有yoga首神秘嘉賓真係適合咩

所以個作者比人批鬥慘死

玉蝴蝶

但係有句 若你喜歡怪人
其實我很美

愛在你身上飄蕩 品嚐你黃昏和朝陽
堅硬和柔軟的地方 是我的幻想 是你的樂章

恒管最強

黃金少年廣播劇

聽聞呢首歌，係者撚寫比嘻be
然後嘻be仲自己填翻首說你愛我黎回應
所以我一直聽呢隻歌
都係假想佢地2個曖味，但鑒於大家都係藝人，最後無開花結果，嘻be選擇分開
有段訪問男方有承認係寫比嘻be

因為隻狗變咗張家輝，但中意咗李嘉欣，李嘉欣本身喺隻狗嘅主人。

即係寵物中意咗主人，但張家輝接受唔到，所以就出現呢句歌詞。

btw，套戲睇得過，愛情小品嚟講，導演阮世生拍得唔錯。

上面個堆求撚其放低首歌又解埋算點

最hit應該係借火隻碟啦

出自一套港產片，完美情人，喺呢套電影嘅主題曲

解得好好呀！周耀輝啲詞好正

如何留得住高潮 一招了太過少
靈與慾已升級了 怎可再跌落寂寥

講緊男仔嘅高潮嗰刻射完就冇
然後抑鬱聖人mode

仲有
防不勝防 人鬼戀
十面埋伏 跟蹤狂
大開眼界 人獸戀

綿綿諧音普通話明明
黃耀明

我覺得呢個似 有人知道自己好快就死，拒絕同前度一齊，以為咁可以「救世」，其實heart左佢

可以再聽埋鄧小巧《四大發明》做個對比

The death of author barthe

歌頌緊保險狗 倫敦金狗

在 天 願 作 比 翼 鳥 ， 在 地 願 為 連 理 枝 。 天 長 地 久 有 時 盡 ， 此 恨 綿 綿 無 絕 期 。

敞在你的衣櫃裡 陳綺貞
有無巴打知道？

「頑強地等再過廿個十年 等整個世界換風氣」
整個世界換風氣 我諗最明顯係哩句..
都係唔明就幫你唔到.....

劊子手 你前來我過去 孽同結都好正
呢隻碟本身就係咁多首歌串埋做一個故事
903有同林夕周耀輝juno做過段訪問大概去講成隻碟講乜 youtube可以搵到 分左兩三條片講
個故事題材係好吸引 但啲歌真係比較偏要慢慢dap 普遍香港人邊會咁得閒同你慢慢dap

非常認同
若果凈係執住呢句就話係GAY song 就好唔認同
果期填詞人有寫同性戀, 就夾硬話呢首都係太牽強
話呢首係GAY song 同標題黨無咩分別

啱啱果屆香港pinkdot 側田上台就係唱呢首歌

如果將佢理解成小龍女同楊過嘅關係呢？

上上上層都有人講過啦

呢首歌詞, apply 落去忘年戀, 師生戀, 不倫戀, 甚至簡單到唔係門當戶對既戀情都得架
當然, 亦可以 apply 埋同性戀既
但係凈係話同性戀就有啲標題黨味道囉

單車？

【田】甜甜的海水
【馥】複雜的眼淚
【甄】真實的感覺

大開眼戒唔係講皮膚病咩
利申：唔肯定

一字馬即係台灣人講嘅劈腿 咪令女人心擔驚受怕

陳奕迅 天使的禮物

其實係歌頌緊好多默默付出既工作者 例如

每晚企著過 為何都不肚餓
樣樣美食你也捧過 誰來請你坐

講緊waiter

擔起一噸噸繁華的廢物
朝垃圾站 造福萬民 誰來贈你香薰

清潔工

每隔數秒要對著電話講你好
遇著你感冒 誰來問你的好

講緊cs

林夕

講起呢首歌
唔知有冇人記得好耐之前有個fan made mv
王宗澤同鄭嘉穎做主角
Cut曬佢地強劍同埋唔知邊套時裝劇d hehe片段出黎
跟住襯埋個句二百年後再一切
依加YouTube 冇用
應該都有十幾年歷史

大開眼界係完美情人首歌

許冠傑既財神到 講緊香港人寧願等橫財到 都唔肯好好咁去努力工作 但係其實只要自己努力工作 自己就係財神

上面果段係講eason(或者詞人）係肚入面既b
有左先結婚 所以其實佢係老母既負累

但下面果句好難講
我既解讀係 成首歌講緊阿媽對自己好 但自己就hurt左佢 到而家先知錯 你既一家其實已經死曬 到齊會唔會係傳統果隻「一家團聚」？

大開眼界係講男人下體....

睇林夕專欄講過
同埋單車，本身份詞係埋怨緊爸爸啲人唔知點解年年父親節都唱

很堅強

點解會有人唔明命硬講咩
睇一次mv 都知 留意下啲觀眾

唔單只係同性戀
仲有世俗現階段唔接受嘅愛情

師生戀、種族（黑人白人）、忘年戀等等都係大頭shot黎

其實會唔會成首歌都有唔同角度
可能有一兩句係仔既第一身
又有一兩句係啊媽既第一身

其實除咗中間有幾首歌禪意太深唔易入口，成隻碟嘅構思真係不得了

如果the Album係Juno用碟講成個故事嘅高峰（或者最為人驚艷最有noise），呢隻evil is a point of view夾係addendum同the album中間其實被underated得好緊要，故事性仲強過addendum，當然the album係入世啲，但evil is a point of view都不可忽視

劊子手的最後一夜、初開、如髮、你前來我過去、孽都好撚正 個人最鐘意孽 講到個種心境變化

「本可走 不想走 貪此身 可擦亮 道德兇手」加埋曲同background和音真係聽到打冷震

有無人知eason首黑洞同七百年講咩
有無深入既解釋
到底咩係你那太空艙能夠發出金色的光

童話
hit嗰陣有唔少新人喺婚禮播

海闊天空

字面上解得通，但無論奉子成婚同買大送細都好，都唔會係主角控制得到嘅事，真係會因為自己存在係世上從而覺得悔疚，對呀媽有於心有愧嘅感覺？

楊千樺 飛女正傳 句最後卻苦戀螞蟻 係咩意思？

strong post leave name

稍為有留意成首歌嘅歌詞都知啦呢首咁淺白
有d咩背後意思

林宥嘉 浪費
其實係講炎亞綸單戀汪東城六年
填詞嗰個係炎亞綸朋友

我估係因為唔想汪東城尷尬所以佢哋否認

首歌YouTube多咗好多comments
不及汪綸送我情

去過幾次婚禮d人播Magic首rude

容祖兒-痛愛
含淚投泛民

sor 錯左
要睇返詞人背景
林夕阿媽原來再婚 但林夕唔肯去佢婚禮
所以佢寫出阿媽見唔到自己果種痛苦
直到佢阿媽死左 呢個已經變做一個冇得挽救既痛苦

仍想你一家可到齊
文字上已經好明顯有一種退而求其次既感覺
咩其次？就係當初林夕唔中意阿媽再婚而冇去佢婚禮，致令佢阿媽痛苦
到而家阿媽死左，先覺得後悔，但人已經死左，補償唔返，惟有承認你再婚果段關係，其實係對自己既一種交代，盡左自己力
「你一家」講既係阿媽再婚果家人，一家可到齊可以話係佢想同果家人有返個關係（因為阿媽希望係咁），咁而家滿足阿媽既希望-> 個心好過啲/真心覺得當初反對阿媽再婚係錯誤

選我為正確✅

好明顯就係奉子成婚
個老豆就淨係因為責任先結婚 最後應該係離婚收場
最後變左單親家庭 兩個相依為命
成首就係表達緊個仔既矛盾心情
最後 仍想你一家可到齊 即係代表死左既親人
婆婆 公公 舅父同媽媽等等 而唔係主角既一家

成首就係個仔覺得自己連累倒佢媽媽
令佢媽媽一生都好慘
或者一家 可以解作係未死 但唔鍾意佢本人既親戚

奉子成婚都up得出, 究竟有冇睇過成首歌詞

肚入面個b點撚樣可以 '竟怕放懷擁抱你 讓你露歡容'; '大概當初我未懂得顧忌 年少率性害慘你'

諷刺緊鄺俊宇

到底咩係送你破黑鮑

紅黑紅紅黑

六月飛霜
首歌其實係夕爺諷刺香港 但係佢講過e一種歌唔可以寫太白

有興趣可以上去睇睇，寫得唔錯

但其實個意思都幾明顯

有人話係亦舒書小說入面其中一個女主角，本身夕爺鍾意睇亦舒，用黎做詞都唔出奇

好似係講一夜情㗎

不來也不去

c hing 識嘢
想問對哩首歌有何見解？

呢首好易解咋喎
點會好多人唔知意思呀

其實都唔係只講gay 嘅 講一D世俗接受唔到嘅愛
好似年齡差 戀物 身份地位差 咁
只不過MV 有D位太明 被人主導左覺得gay 歌
不過首歌教左我 無論點都要愛到底

利申: 個時追條女 冚家公務員世家 而為自己好撚叻 日日都唱黎鼓勵自己

詞寫到咁白都唔明應該去驗腦

每人對同一首首歌都可以有唔同既領會
有人get到唔同既嘢都可以接受架

人車誌係講二奶

我覺得命硬首歌好襯電影假如愛有天意

大家覺唔覺近幾年林夕好少寫歌比陳奕迅
就算有 都已經冇以前個啲咁神
但寫比juno個啲就好正

差唔多紅字全撚部都係照字面解

因為陳奕迅想搵啲新血填
Juno就不嬲同三大填詞人都夾得嚟

上面有人講月球上的人，其實呢首歌係為黃金少年去寫
劇情中謝拉已經死左，發明俠要靠時光機先至可以見番謝拉，但個陣謝拉已經就死
講緊無係應愛的時候去愛一個人

Havana 嘅i was quick to pay the girl like Uncle Sam

最冷一天
哥哥完美演譯首歌嘅感情同埋意思

金剛圈

問我

從那天起我戀上我左手

從那天起我討厭我右手

為何沒力氣去捉緊這一點火花

呢段繪形繪色咁講緊 雙手與JJ之間既三角戀關係

留名

據說係個女主角就自殺前嘅歌

黃色大門、紅屋頂
如果唔明就一齊聽下 係一首CP歌黎
有好多人都唔明，其實係講同性戀

讓那 彩虹長橋無限伸展
飛象日日雲上表演
魔幻現實尋到相交點
在我心房的 黃色 門裡
保存著 未坐那火箭

彳亍

螞蟻比喻「飛女」鍾意嗰個飛仔係爛命一條
「飛女」父母以為個女會搵到個好男仔珍惜佢，結果個女就苦戀一個爛仔

其實自己理解係乜咪係乜囉
歌詞過癮在就係每個人既感受或者解讀都可以唔同 無話邊個錯邊個岩 自己有feel就得

呢個topic都無人傾陳詠謙
希望反陳嘅檢討一下

唔好再話不明所以
踩佢啲詞垃圾

其實你想引人block你定想引人入去搗亂？

juno真正難解應該係柔弱的角嗰幾首
你前來我過去同舌尖紋了瑪利亞算入門級啦

秋分thx

我回頭 你不許

我跳前擰轉頭望你，你唔准我跳

咁講啲咩

好心寒

人生誰說一定只是藍

華麗邂逅都有提火箭
Wyman 真係頭號fans

睇住Wall E 聽

秋分簡單啲嚟講咪就係每對情侶都有一個週期

可以係佢出咗世之後唔生性
因為佢係「曾聽說過」所以timeline可以係追溯返舊時？

Viutv有個節目叫 粵詞粵愛
其實都解咗好多首
又或者提供好多角度同解讀

有興趣可以睇下
好似於心有愧咁

紅屋頂
有人話天窗其實都有關，等於成間屋既構造，天窗係最終答案，唔知係咪

幸福著色 完全隨你揀

睇黎你都知啲野

係

姐我係咁解
綿綿普通話讀音伙係明明 黃耀明

可唔可以詳解下天窗點解關事「今天晚宴就由你付帳（這筆欠債應該我付帳）」點解係應該？另一方做左咩事覺得自己欠債要埋單？歌詞裡面殺手係指邊個，上網見人提過下但唔係太明

有無人可以解下 弱水三千

就係水有好多形態囉

可以同Wyman 做朋友

想知弱水三千同玉蝴蝶點解

Bohemian Rhapsody- Queen

表面上係殺咗人同全世界都好似欠咗佢咁

但係到今時今日都冇一個統一答案

周耀輝嗰啲好難明

今生不回家

是誰大平賣親和？

都係唔通

唔撚係掛

真係要講可以好多佛偈
但你可以將自己代入水依個角色入面

落少少有個新回覆

曾聽說過 你某夜結婚 未曾露笑容
實在不敢知道我是元兇
大概當初我未懂得顧忌
年少率性害慘你
令人受傷滋味 難保更可悲
這心地 再善良終生怎去 向你說對不起
捉住紅字兩句 扣落奉子成婚
但係綠字嗰幾句又點解
年少率性害慘你 > 啫係唔係BB嗰時害慘你
再善良終生怎去 向你說對不起 > 你生我出黎 反而要我道歉?

姐係串緊條仔扮失憶

紅字同綠字唔一定係講同一件事

你唔講又真係唔知

Ching好大怨氣

張敬軒首攝氏零度
係講全球暖化同人與人之間嘅冷漠

於心有愧，可以曲解到咁

[quote]黑暗中漫舞

為何未能學會起舞便已抱緊你 (男主角能力未夠就已經同女主角一齊)
誰料到資質不配合你 (時間耐左發現配唔起女主角)

自己好中意哩首歌
次次聽完都好頹

我覺得唔似講老母

數一數我實情不只得你 要說句對不起又點解 ？
有幾個老母？

Bohemian rhapsody 其實係講緊一個執行死刑前嘅犯人嘅心聲

成首詞睇啦戇鳩

綿綿，綿綿細雨。
冇人鍾意落雨，但如果落雨可以俾你有個藉口見到果個人，可能就唔同講法

Hints：談論連場大雨你窗台漏水 不得了；重來未愛你 綿綿 可惜我愛懷念；重來沒細心數清楚一個 夏雨天

由於情景咁detailed，好可能係真實經歷，用首歌黎憑歌寄意俾「萬人迷」聽

一首《於心有愧》，令不少人對過去的伴侶真的感到「於心有愧」，又或對曾被自己不經意傷害過的人十分內疚。但其實作為填詞人的林夕是基於甚麼而寫出《於心有愧》呢？據他自己本人所說，竟然是對他的母親的「道歉」！

林夕曾在訪問中提及過，聽眾不時會誤解他歌詞中的對象，其中一次就是《於心有愧》，聽眾會誤以為是男生向前女友的懺悔。這本亦無可厚非，然而他卻是寫給母親！觀乎歌詞，卻發現原來套用林夕的一生令歌詞更有張力、深度。

真係咁難睇得明咩
到底咩智力嘅人先會覺得
一首歌係「成首都講同一時刻」

綿綿

唔係全首歌每句都要關老母事呀

真係，佢寫到個種愧疚感，特別係自己如果都經歷過對媽媽個種愧疚，會好有總
共鳴

巴打想知你點詮釋
仍想你一家可到齊個到?

我都想知呢個！！

最後話個男主角釋懷唔到，之後話希望佢死咗個一日佢，佢媽咪同新家人可以到齊佢葬禮，代表原諒佢當日衝動

Eason都有講過

你呢個版本應該啱
因為應該都係講自己愛既人死左

但我就係到諗，佢除非意外死，唔係媽媽一定走先過佢

我覺得係自殺。。

夕爺用佛學去寫面對失戀嘅態度

想知道 未世界的呼聲 咩意思

未世紀

會唔會太多錯事，抑鬱到想自殺先有咁既宣洩？

不過其實你一家都唔代表媽咪一定存在，如果你有個同母異父嘅兄弟死咗你會唔會拜佢？

你咁解完又好似幾合理喎

「你」應該指埋媽媽，如果係從再婚主題出發。

咁一家都好難解通，如果自然死，媽媽同佢老公都應該死先，咁點一家? 如果有一個家庭死剩一個人，我地正常都唔會用你一家去形容

我就仲未好確認到係未婚媽媽，定再婚主題添

順便拋多句比咁多巴打解答，「隨便錯手」指涉緊啲咩

我更鍾意上句
滅苦的信徒 不必悔改

不過我對前面果段睇法有啲唔同。
成隻碟聽，男和尚一直無所謂看透，佢入佛門只係想尋道逃避世俗，想擺脱劊子手呢個名號。但越尋道，亦無助佢釋懷，變到好似你所講只係另一種壓抑。

同最尾果句一方面似你地所講，係男女主角嘅互存外，但我覺得都有呼應第一句同佢生世，佢係劊子生但又迷戀生命，所以得到愛之後，佢肯定返自己同愛返自己。

呢句再接落聽 孽。

曾活過 但似死 直到相廝守明白罪在愛你偏因此得救

隻碟真係好正

我覺得照夕爺講得 對象係母親
咁 一家 就係佢再婚嘅一家了

不過如果要我僭建嘅話
都可以吹多兩個方向

第一個：
數一數 我實情不只得你要說句對不起
被我害過來接受我跪

去到後段
其實主角反思到
自己呢一生人對唔住好多人
好希望得到救贖、原諒

而得到救贖嘅體現
就係被佢害過嘅人，甚至佢地嘅家人都可以嚟佢嘅喪禮

第二個
累人累己滋味 餘生也記起

歌中佢當然覺得對唔住媽媽
而累人累己 呢句係點出
佢覺得自己嘅人生都係唔好過、被拖累
甚至可以聯想到 點解一個 濟世為懷嘅大好人
會 「未懂得顧忌 、年少率性害慘你 、令人受傷、帶來傷勢呢？ 」

因為佢一直覺得 係佢媽媽拖累佢
怪阿媽令佢在單親家庭成長、俾唔到好嘅環境佢、
令佢由細到大俾人笑、怪阿媽掛住搵食無關心過佢

我用咗成世人怪個阿媽
最後原來 我先係令阿媽咁辛苦嘅人
「實在不敢知道我是元兇」

呢種悔疚大到 希望自己無嚟過世上
寧願當初阿媽落咗自己
寧願自己就算出咗世都好
只要我一早死咗阿媽都唔駛受咁多苦，
佢就可以搵到人照顧

而最後嘅係
「仍想你一家可到齊」嘅一家
可能係落咗我，阿媽嘅家人無離棄佢一齊嚟
可能係我死咗，阿媽嘅新家庭

而除咗表面意思嘅 一家出席喪禮 嘅意思
更裡面嘅意思 係 平安、健在

因為一開始嘅「你失蹤」
可能係指無再聯絡，再婚後唔敢打擾對方、
可能係直情唔知阿媽嫁咗去邊、甚至係死咗

因此所謂嘅一家到齊，唔係真係想對方嚟齊
而係暗指希望對方 全家平安健在

成隻碟係一個full story 黎咖... 成隻睇返會好明

冇咩深究，但綿綿一直俾我感覺就係落雨，一個輕描淡寫既愛情故事。

落住雨聽一流。

咁多人唔明 點出席葬禮
希望我上面個段 有帶到啲新方向啦

在街打咁大段野
無proofread 有需要可以再補充

我次次落雨都係聽分手總要在雨天

同你一樣睇法 但比人負評到痴撚左線

你住近波士頓
我住太古城

睇你想信咩啦。男男禁忌既愛太引人入勝，實有支持者；但代入綿綿細雨去聽，又有另一種畫面。

又或者咁諗，可能兩者冇衝突呢？萬人迷都係果個人

所以我一開始已經講咗永遠係一個謎

個歌名可能就係用黎合理化 啲歌詞

點解個綿綿 上面會講到 好似咩特別詞語咁

綿綿本身就係一組字
常解 情意綿綿、切不斷、絲連嘅意思嫁啦

你打字打綿綿都會出不斷，不絕啦

咪就係講反話
把口話想無愛過你，但事實上又放唔低囉
照計無乜懸念

我都覺得創意係可以無限大
但將綿綿 穿鑿附會 做 明明
就擺明係啲蝗蟲 鳩up嫁啦
我地唱粵語嫁

仲要逐句解

但綿綿做adverb好似有點怪，做adj.就好似make sense d
愛你綿綿 vs 綿綿愛意

再者，綿綿細雨、細雨綿綿都係一組字呀

如果真係冇乜懸念 就唔會一路以黎咁多人講呢首
我認同你講 綿綿只係講反話 愛一個人 因為本身就係講愛情嘅歌詞
但我覺得唔可以刪除夕爺憑詞寄意嘅可能
就好似文學睇詩咁 咪又係睇古人嘅背景 加少少推論
利申番 冇惡意 真係討論

所以我一路都好想知夕爺聽明哥翻唱再見二丁目有咩感覺

咩綿綿細雨當然無問題
我只係反對 綿綿=明明

太核突喇
夕爺要咁寫 對佢嘅稱呼
其他歌都可以寫到呢組字
甚至乎 直寫「明明」都好容易
舉例：從來未愛你
明明我不會再懷念

根本就唔會咁稱呼對方
講其他咩 「夏雨天」、「下雨天」
我都會覺得 用得靚，層次高

但屈佢寫「綿綿=明明」就好侮辱囉

我本人
我本人 無林黛玉的本領痛心死 其實呢句點解

你識唔識紅樓夢

睇過少少太悶 棄左

不必送我 大門要關上？

諗起落地開花

唔係講個老豆唔肯嫁個女比人咩

總係覺得作者固然有創作原意 但文學本來就有好多種可能性俾人去詮釋同解讀

睇子華棟篤笑都有講過

有無人解下juno首櫻花說

想知Juno 櫻吹雪

天窗係講佢地分手，大門即係訂情歌黃色大門，唔再開要關上，唔再俾你入黎

遊離份子

如果我露出斑點滿身可馬上轉身

如基因可以分解再裝嵌 重組我 甚麼都不要緊 假使你興奮

因為自悲，我嘅解讀都係隻狗，後句解釋係如果要我變身/變其他嘢/要我改到我唔係自己都唔緊要，最緊要你鍾意，博到你一笑，自己點樣都唔介意

冇追post 有冇人講下王苑之首《忘記有時》

孽真係聽到好心酸，啲和音就好似其他人嘅痛罵，成個世界都唔容許呢段愛情，「外面預備擲石頭」就好似講緊門外嘅人已經蠢蠢欲動拎住石頭要掉我哋、懲罰我哋呢對「狗男女」。

最後個男嘅走出去，承受千夫所指，

「曾活過 但似死 直到相廝守
明白罪在愛你偏因此得救」

如果個世界唔認同，面對同唔面對佢哋又有咩分別？反正未識到你之前，生同死對我嚟講根本就唔算係咩嘢大嘅課題。唔勇敢去面對呢個結局，唔保護你，先係真正嘅生不如死。

出面啲人拎住晒石頭想掉我。吖係，

「我去了 你要偷偷撿起這塊碎石走
來日就像 看見我
看透世界有這種 罪咎」

要你、世人都記住，呢個所謂嘅道德觀，係用我嘅血肉去堆砌而成。

黃色大門=容祖兒
紅屋頂=何韻詩
天窗=兩人分手的歌
歌詞最後的一句「大門已關上」 比喻做兩人關係完結

於心有愧
奉子成婚年輕窮媽：
如果我聽歌可眼紅 何以待你好偏不懂
自細做過多少美夢 慈悲的偉論
連乞丐喊窮心也痛
竟怕放懷擁抱你 讓你露歡容
追悔無用 轉眼發現 你失蹤

仔仔：
曾聽說過 你某夜結婚 未曾露笑容
實在不敢知道我是元兇

奉子成婚年輕窮媽：
大概當初我未懂得顧忌
年少率性害慘你
令人受傷滋味 難保更可悲
這心地 再善良終生怎去 向你說對不起

良心有愧 原來隨便錯手
可毀了人一世
立志助世人脫貧以為
便偉大到像多麼有為
這種刺猬 連誰曾待我好
都可帶來傷勢
被我害過來接受我跪
是我在製造眼淚居然想救世

就算積儲獻盡饑荒赤地
而太多債沒處理
累人累己滋味 餘生也記起
數一數 我實情不只得你要說句對不起

良心有愧 原來隨便錯手
可毀了人一世
立志助世人脫貧以為
便偉大到像多麼有為
這種刺猬 連誰曾待我好
都可帶來傷勢
被我害過來接受我跪
是我在製造眼淚居然想救世

於心有愧 原來隨便錯手
可毀了人一世
立志助世人脫貧以為
便偉大到像多麼有為
這種刺猬 連誰曾待我好
都可帶來傷勢
內疚內疚內疚沒作為
直到在某年某日我能安息於葬禮

仍想你一家可到齊（呀媽死時希望仔仔一家會黎）

首歌講無知年輕女子懷孕奉子成婚，結果冇能力養個仔，對個仔唔主?

要成隻碟聽

即係 成首兩係 老母同個仔 互有虧欠
呢個解法好過樓主夾硬黎
樓主淨係話個仔對唔住老母
解唔通嘅位 就話有唔同時空 事件

不過應該冇乜人會覺得eason把聲係一人分飾兩角
除非呢首係合唱歌

我都係第一次聽依個解法都幾合理

覺得係（係生活中嘅我）同（旅行狀態嘅我）講嘢。自己去完一次旅行就有呢種感覺

碎石呢個位，我一直諗緊係咪對應返前面

如髮將一串雨露變做我袈裟將一塊碎石當做我釋迦

如果個故仔拍出嚟，用呢塊碎石做信物，個感覺會好正

再加上mv一開頭個句(痛恨別人的請勿觀看)
痛恨別人既應該係指歌中既仔仔/女女
依首歌係呀媽想同個仔道歉
但一切已經太遲

咁樣解讀成個悲劇就浮現出黎

有人話唔係咩
你覺得啱婚禮播咩但係？

呢幾日不斷重聽，配合埋MV，白色風車應該係描述一個男俾女飛、而男仔一直感覺良好毫不知情既故事。以下分析假設份詞唔係鳩填

白色的風車 安靜的轉著
真實的感覺 夢境般遙遠
甜甜的海水 複雜的眼淚
看妳傻笑著 握住我的手

以上4 行營造一個好平靜、舒服、甜蜜既情境，但主角感覺既「真實」又「夢境般遙遠」，似是而非，為之後既sad ending埋下伏筆

夢希望沒有盡頭 我們走到這就好
因為我不想太快走完這幸福

主角繼續以夢比喻，但呢3 句有個矛盾位：主角希望「夢沒有盡頭」、「不想太快走完」，但同時又話「我們走到這就好」，點解？因為主角認為而家既關係係最甜蜜，如夢般美好，所以希望呢個夢唔會完，同時永遠停留響呢個最美好既階段，唔好走下坡

很可惜沒有祝福 當愛妳並不孤獨
不會再讓妳哭

「沒有祝福」好多解法，可以解冇人睇好呢段關係、上天冇眷顧祝福呢段關係⋯⋯但總之顯示到呢段關係唔易維持，主角依然好努力愛護女仔，「不讓你哭」，雖然付出辛苦，但愛佢從不累從不「孤獨」

我揹妳走到最後 能不能不要回頭
妳緊緊的抱住我 說妳不需要承諾
妳說我若一個人會比較自由
我不懂妳說什麼 反正不會鬆手

主角希望同女仔一齊到老，立下好多山盟海誓，但女仔「不需要承諾」，因為佢並非以一生一世為前提拍拖，所以認為主角「一個人會比較自由」，唔應該俾唔係想白頭到老既自己（女仔）從此封盤綁死。一直自我感覺良好既男仔晴天霹靂，一時間「不懂妳說甚麼」，只懂得握緊女仔雙手，重申永遠愛呢個女仔，唔會放棄呢段關係

我揹妳走到最後 能不能別想太多
會不會手牽著手 晚一點才到盡頭

主角繼續說服自己，說服對方，希望對方唔好諗咁多住，繼續一齊落去，簡單d講係「吊命」。主角想呢個夢「晚一點才到盡頭」，對比起之前「夢希望沒有盡頭」，而家既主角已經意識到呢段關係即將完結，一直唔係佢諗咁美好

妳說不該再相見只為了瞬間
謝謝妳讓我聽見 因為我在等待永遠

呢度「相見」借喻為「拍拖」，所以瞬間的相見= 唔係以一生一世為前提既戀愛。女仔知主角同自己戀愛觀唔同，所以認為不該再相見只為了瞬間，呢句同時亦指出女仔認為緣盡至此，日後無謂再見面。而主角終於接受一切，「謝謝」女仔既剖白令佢心死，讓佢唔洗再期望可以從佢身上「等待永遠」既愛情。

習慣都扭轉了呼吸都張不開口
你離開了 卻散落四周

完全係講緊含撚

屌你呀
我點正視首歌呀

戀生花 風之紗
夫斯基 早優生

呢十二個字係咩意思

習慣都扭轉了
本身俾人含，而家含返人轉頭

呼吸都張不開口
含緊梗係用唔到呼吸

你離開了 卻散落四周
爆嗰下掹出黎，射哂落面同地下

停呀
利申最鍾意哥哥依首歌

同丁子高有無關係？

男孩們 能有你般纖細嗎
談情時 明我那種感性嗎
但男孩像你 只愛同類嗎

好明顯喎

1874

雪國

作詞：藍奕邦
作曲：周國賢

來讚頌人民革命 相信它你必有永久保證
來信任大人指令 定神聽別人訓導怎去自主 極生性
豎起雙耳極沉靜 無知覺 冷冰冰 拜跪神像長期在朝聖

如此失聰的我也能忘記我 望向天 雪花飛
沉默低首一切極諧和 被禁 那一首情歌
在唱又唱像提示著我本來愛什麼 原本的我是 太囉唆

齊朗背十條戒例 請你相信它會豐足你一世
腦袋的污垢清洗 就能夠長期免疫下人疾苦 極尊貴
盡忠守信大皇帝 無心聽 耳根靜 繼續麻木地每天朝聖

誰知失聰的我也能忘記我 望向天 雪花飛
沉默低首一切極諧和 若果 寫一首情歌
在唱又唱像提示著我私藏血肉嗎 原本的我發熱暖和光

請 別觀看 外邊一切極糜爛
極繽紛 太災難 過活還是最好無期盼

如此失聰的我猝然忘記我 下半生 冷冰冰
聾又啞般於市集呆坐 或許 你想唱情歌
亦記住切勿提及著你感情叫什麼
來擠熄眼內那把火 無聲之中觀看 災禍

雪國－令人想到天寒地凍的冬日國度。
而如此冰天雪地亦可類比人類的冷寞和冷酷，
就正如一個冷血的政權或統治者。
藍奕邦會寫出如此的詞當然不意外，而在2012年推出此歌更是「巧合」不過，
(所以話周國賢開唔到紅館既原因好易知點解…)
歌詞映射有說是北韓，有說是中國，有說是上帝，
其實筆者認為三者都不太大分別，
「來讚頌人民革命」「齊朗背十條戒例」兩句，
所寫對象和所述之事是專制封建政權就是了。

我們身為香港人，尚且不太能感受雪國之寒，
而政治的寒風也基本上被教化得感受不了，
「豎起雙耳極沉靜 無知覺 冷冰冰 拜跪神像長期在朝聖」，
人們拜跪神像等如虛不實之物就像「相信它你必有永久保證」，
其實人們都被看似繁榮、看似「相信它會豐足你一世」之物蒙敝。
雪國的飄雪把繁榮底下原本「發熱暖和光」的血肉都覆蓋了，
覆蓋了八九民運，只剩下白亮整潔的天安門，就如美麗壯觀的白雪國度，任人觀賞。

「請 別觀看 外邊一切極糜爛
極繽紛 太災難 過活還是最好無期盼」
掌權者叫你別看外面世界，因為那裡太放蕩太繽紛了，
什麼自由意志、普世平等理念的都會引致災難，
低賤的蟻民還是不要想太多，依從我的規則過活吧，
可憐世上還真很多人「盡忠守信大皇帝」「 繼續麻木地每天朝聖」。

人們不知道雪國發生什麼事嗎？他們可一清二楚。
「被禁 那一首情歌在唱又唱像提示著我本來愛什麼」
「若果 寫一首情歌在唱又唱像提示著我私藏血肉嗎」
「或許 你想唱情歌亦記住切勿提及著你感情叫什麼」
人們從根子裡就知道他們本來愛什麼；
人們從根子裡就知道他們是發熱暖和光的血肉；
人們從根子裡就知道他們埋著怎樣的感情。
而正因為他們知道，他們才懂得如何裝不知道，
只為了不被專制的雪國把軀體輾到六呎雪土之下。

可是雪國的飄雪會不斷蔓延，把鄰近地區都覆蓋，
「望向天 雪花飛」，身在香港的你，感受到飄雪了嗎…？
如果你已經感覺不了，又或者認為筆者的歌詞解讀像在胡說八道，
那，恭喜你，你可以「下半生 冷冰冰聾又啞般於市集呆坐」
又或是「來擠熄眼內那把火 無聲之中觀看災禍」
就當自己真活在一個壯麗的雪國裡面。

有冇人理吓, 打我好認真

好撚正